<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>随笔 on 剑饮雪</title>
        <link>https://zhu1ang.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link>
        <description>Recent content in 随笔 on 剑饮雪</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>zhu1ang</copyright>
        <lastBuildDate>Sun, 08 Sep 2024 22:14:29 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://zhu1ang.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>剑与花、酒与血</title>
        <link>https://zhu1ang.github.io/p/%E5%89%91%E4%B8%8E%E8%8A%B1%E9%85%92%E4%B8%8E%E8%A1%80/</link>
        <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 22:14:29 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://zhu1ang.github.io/p/%E5%89%91%E4%B8%8E%E8%8A%B1%E9%85%92%E4%B8%8E%E8%A1%80/</guid>
        <description>&lt;h1 id=&#34;金梁古温侠风草叙&#34;&gt;金梁古温侠风草叙
&lt;/h1&gt;&lt;h3 id=&#34;楔子-抚剑而拜&#34;&gt;楔子 抚剑而拜
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;​	我大概是十三四岁的年纪开始读的武侠小说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​	某个记不起日期记不起时辰的一天，我正在摆弄着我的“学习机”——形状类似笔记本电脑但是不能连接互联网，只能用来观看教学视频、做一些练习题、读一些教材解析等等。许是命定，我偶然发现竟然有许多书可以阅读，彼时正年少的自己选择了一本《多情剑客无情剑》来读，其时尚不知古龙为何人，只觉得作者和著作的名字都很吸引刚刚青春期的我。读完第一章我便被这本小说的人物故事所深深吸引，当然最最吸引我的就是古龙那打破传统武侠的写作手法，对交手两人的武功招式没有过多的描写，但是能给人极强的画面感，简洁而凌厉，彷佛感受得到透纸而出的杀气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​	从那以后，读武侠小说就成为了我消遣的主要方式。不一开始读的就是古龙的成名作导致后来再去读他早期传统武侠风格作品的时候，颇有些不习惯。好再后来发现学习机的小说里竟然有金庸的作品，当时亦是不知金庸何人，但是读了几本武侠小说的我一眼便能看出来《笑傲江湖》、《书剑恩仇录》、《天龙八部》这些书名一定都是武侠小说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​	如果说古龙的小说吸引我开说读武侠小说，那么金庸的作品则是让我对武侠小说真正深读下去。金庸的作品风格不同于古龙的凌厉、洒脱，相反是一种稳重、敦笃的风格。两人的作品我花了初中三年和高中两年读了个八九分，除了学习机上没有的全部读完了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​	少年读武侠，无疑令人神往快意恩仇的江湖，何况自己颇为内向，也就会更频繁地在心里代入小说里的人物。身不在江湖而心在江湖，手中无剑而心中有剑。抚心拜剑，年少如此，也不枉羡风流。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;正文&#34;&gt;正文
&lt;/h3&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;未完待续。。。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>江湖杂谈</title>
        <link>https://zhu1ang.github.io/p/%E6%B1%9F%E6%B9%96%E6%9D%82%E8%B0%88/</link>
        <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 16:41:33 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://zhu1ang.github.io/p/%E6%B1%9F%E6%B9%96%E6%9D%82%E8%B0%88/</guid>
        <description>&lt;p&gt;​        初，余年十三学于鲁南。其地僻物薄，学子之数不可数也，诸君皆寒窗熬烛无敢懈者。彼时诸学子岁未及束发而负千钧之重，日日惶恐，时时叹息，唯恐力不尽心而有所辜负万一。又，余家贫无可供玩乐消遣者，困顿之意无从消处，唯武侠小说数本可略自娱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​       当是时，偶读《多情剑客无情剑》便深叹服，迷恋不能自已，从此真如“一入江湖深似海”。三年之间，古龙先生数十作品皆一一拜读，然意犹未尽，故又日夜捧读金庸先生之作，更是别有一番滋味。江湖豪情，儿女情长，甚合余少年心境，每每念及，必心驰神往。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​        而后，三年之期以备高考之事至。平素课业压力之大，犹如枯木支撑泰山、土堤拦断江河，倾塌崩溃只在一瞬之间。其压迫之感，呼吸尚不能遑论自娱哉？于是诸侠义小说皆不得已搁置，恍恍惚三年，身处其中不觉岁月之快只觉年岁之苦，霎时间三年往事烟消云散方如梦初醒，故人离别、旧事尘封，再回首已是物是人非。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​        又数年，余历经人生之起落，就中苦乐曲折实非片语只字可叙一二，唯叹情之一事，无可奈何。当时心境无一丝少年侠气，是为飘渺虚妄年岁，思量到处，不敢回首，不甘回首。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​        而今忽有一剧名为《金庸武侠世界》，略观之，少年旧事忽如春风过水，万层涟漪攒入心头，于是重拾武侠小说，再品江湖风流。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>七夕随笔</title>
        <link>https://zhu1ang.github.io/p/%E4%B8%83%E5%A4%95%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link>
        <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 16:33:50 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://zhu1ang.github.io/p/%E4%B8%83%E5%A4%95%E9%9A%8F%E7%AC%94/</guid>
        <description>&lt;p&gt;​	农历甲辰龙年七月初七，七夕，是为神仙眷侣期年相会之日，故民俗或借之以思旧、或以慕新。
余孑然一身，假期方尽，匆匆南下赴金陵求学。路途旅人数千，形形色色，皆疲于车马风尘，无暇他顾。
​	佳节美好良缘在众生亦不在众生。余与世间众旅人碍于路途遥遥心中烦闷，而无二意，是为不在众生。然，路远而终有尽头，彼时胡不可斟酒疏解心事、思恋佳人哉？或有人共度七夕者，则更效神仙事也。此是为在众生也。
​	凡世不仁亦当如此心境，可凌困苦而观前路光明者，方能不困于心不固于情。
感慨之余，余思衬毕竟七夕，不可枉费郎女会于鹊桥之美景也。于是余放胆祈求，月仙红线何时再缚余之心头？&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>自铭志</title>
        <link>https://zhu1ang.github.io/p/%E8%87%AA%E9%93%AD%E5%BF%97/</link>
        <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 16:14:47 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://zhu1ang.github.io/p/%E8%87%AA%E9%93%AD%E5%BF%97/</guid>
        <description>&lt;p&gt;​	余求学于金陵某学府，攻读硕士之业。吾自知才浅学疏，网安之事弗知一二，故无所求但期遇一明师指点一二使吾不致枉费十数年求学之功也。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​	然世事无常，人事多艰，吾虽再三思量却终身陷囹圄。吾所从之师，其形貌似人而所行之事比之狼豺野狗更甚。其平素不示以难，不指以困，反责吾等劳作之量甚微未及其预期也。更甚者，酬饷必延半载而后放，且斤斤计较、锱铢必较，师生之情全如商旅之事耳。暑假期间，犹命吾等加班不息，且督促倍加，以促进度。呜呼哀哉，是为吾与诸同窗之大不幸！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​	然余志在自强，冀望凭己绵薄之力，精一二之计术，辅日后之工作矣。此间所录，乃余学习之笔记，望能时时温故，悟新理，日新月异，以期小流积之成海、沙砾类之成山。顽石历经千磨虽不能成玉，然必有玉珏圆润清朗之光泽也。其中亦有吾之杂感随笔，权且聊以自娱，消磨闲暇，贻笑大方，深自惴惴。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
